[解詞佬］擺低一兩句唔明嘅歌詞 陳詠謙篇

先利申，個人覺得陳詠謙真係好哂料，明明好多次可以填得好好多都冇做到，來來去去都要到填玩味詞先叫有返啲好嘢可以丁下

今次想測試下自己對（陳詠謙嘅)歌詞接受程度嘅下限可以去到邊 解得通的話就當畀多次機會佢，解唔通的話就當多一次已習慣嘅失望吧

返工中，回覆會比較慢，覆唔切就夜啲一次過盡覆

請出招

好撚尷尬

我現時自己可做飯

我要將你拯救，逃離人類荒謬

最尷尬係你呢句

女子與兇獸

尷尬了我的國

可以做詞人了

下個post開五行詞

今晚解

唔開點先

句句都係教材

開埋你

開呀開呀

睇下你正皮定負皮嘅死忠多啲

負皮

肚腩仔萎縮吧 喂我哋 Lalalala lalalala

已mark低

LM

而你不打算坦白 偷心的騙子最賤格
不想摑你 太邋遢
我用沉默對付你的一切蠱惑

點睇？

呢首係人間失格？

睇得明解得通 同 接唔接到受 好似係兩回事…
例如佢成日好多不合語法嘅病句，就算明佢講乜都接受唔到

另，佢本身個內涵乞人憎，寫出嚟嘅嘢都有嗰陣除
例如係佢寫比女歌手嘅詞，會成日寫到好mk港女feel

係

完全同意吖

仲有佢嘅遣詞用字都經常令人（我）接受唔到，例如「造飯」
同梁栢堅《時差》嘅「獨自回家『燒飯』」同樣情況：文句唔係唔通唔明，而係唔似慣常用語令人無法代入去感受。

內涵方面又係，攞返「造飯」做例子，佢認為男人要孤單到極點先會煮飯俾自己食，諗深啲其實都幾大男人同港孩

當然為咗塑造角色形象而寫其實冇分對錯，況且色相三千中總會有人畀佢寫中，但明顯今次就hit唔中主流意見

副歌後半分句應該如下：

「你今天傷心嗎 變朱古力好嗎 肚腩仔萎縮吧 /
喂我哋 lalalala lalalala 其實有時傷心都有用㗎」

肚腩仔萎縮=減肥-->練腹肌=一排朱古力
//運動時，大腦會釋放大量安多酚(endorphin)，這種激素能令人產生愉快感覺。//

遊船河，去沙灘，健身，都係啲具代表性嘅正面積極outdoor活動，副歌連用三組比喻列出咗面對傷感時嘅應對方法，而「喂我哋lalalala~~」基本上係一個open-ended嘅列舉延伸，即係加返etc啫 但重點應該在於「我哋」二字， 因為好多時面對負面情緒，他者嘅陪伴亦係種有效嘅支持方式

巴閉囉，英雄主義，疊馬，
同埋中二病、被害妄想，
再加啲一貫嘅大男人添。
自以為同條女相愛不為世所容，於是要拯救佢，方法就係私奔遠離世俗，去一個無視土地問題，「只得我共你」嘅地方

一般會咁理解，但再（亂）讀下去的話，解作殉情都未嘗不可

- 「逃離人類荒謬」，字面意思即係逃去一個冇人類生存嘅空間，即是非陽間，就人類認知而言=去死
- 開首已經話「能同生能同死」-->結尾再次肯定「生存 就這麼 愛到死」
- 「與外界未隔絕 我共你能停止呼吸」-->呢句已經好明確指出去死法係主動去進入缺氧狀態
-「不掙扎 只緊扣」-->應該係一氧化碳中毒+安眠藥，令佢地可以靜靜地拖住手自殺死去
- 考慮埋男主角「我要將你拯救」嘅決心同自大，有可能女主角係被男主角說服自殺甚至係被自殺，如果自殺未遂的話應該告得入教唆他人自殺甚至入誤殺/蓄意謀殺

當然，我偏向一切應該只係一個簡單又老套嘅愛到死比喻嘅舖張啫

你唔明邊部分?

殘忍只需一棍
是你太變態我要猛烈清拆

其實謙囝寫詞啲idea有時係幾新穎 不過啲詞實在太平鋪直敘 同埋好似巴打所講咁 揀啲用詞總係有陣柒味

我聽歌啫 做乜撚野要解迷 dse中文咩要估作者諗乜 佢填詞係廢呀嘛 兜乜柒

咁都要知道廢在咩地方同有幾廢㗎嘛

「殘忍只需一棍」我之前有諗過好多種解釋，但都好似唔夠中
-當頭棒喝-->醒覺
-水火棍-->水火棍是衙門裏面警戒杀威的用品，長約齊眉，底端有一脛之长為红色，其他為黑色，水火棍即取不容私情之意
-you居然是個boy
-呼應猛烈清拆

自膠

IU首夜信，佢填咗廣東話歌詞
當然成首都填到1999但係有幾句真係唔知嗡乜
例如
海 翻了夢淹沒誰 像那寫於沙灘所有默許

我真係唔明啊

應該係「海 翻了『浪』淹沒誰」吧

浪潮沖洗去寫在沙上的字
浪潮漲退亦暗示時間推移

其實就是簡單比喻，舊情已過去，舊情人如寫過在沙上的字隨浪潮逝去，不可再見，留下只有思念

幫條垃圾兜乜春吖, 條友最柒唔係文字, 而首詞嘅意義, 用文字堆砌出一堆無聊嘅內容, 用扭曲嘅價值觀討好班低能嘅

就算係林夕王霑嘅文字, 俾佢條撚樣作都只會出返一堆俗到不堪嘅垃圾出嚟

呢條撚樣最應該就係摺撚埋, 唔好再浪費人地嘅曲, 尤其係aga, 首3am同小問題俾佢搞到九唔搭八

我唔係拋歌詞嗰位清 我只係代答

魚生刀不會掉低我

下？晒料？咩叫明明可以填得好但做唔到

咪即係冇料囉 填過咁多首 咁多問題 仲自詡係天才 點樣晒料法？

王菲的孤寂 多麼孤寂

呢首歌真係好難聽好難聽好難聽呀

我覺得曲其實幾好
係陳詠謙條67想抄你沒有好結果，但又抄唔到

我一直以為暴走梳乎厘係陳詠謙
屌原來你先係

我都想可以快快手填堆行貨就收錢袋袋平安

係曲難聽定詞唔掂？

呼應返舊CD咪引用首舊歌《百年孤寂》歌名入詞
不過呢個位入得非常差啫
類似引用王菲舊歌嘅寫法可參考林若寧《無期》如何引用《約定》同《暗湧》

如果佢啲認真歌作品可以長期keep住有《告白》嘅水平，其實唔差

無意為佢兜，只係想傾下歌詞創作啫
價值觀嗰點我都認同，佢啲切入角度好多都好大男人

"我現時自己肯做飯"

唔係唔明佢想講乜, 唔係話佢唔可以講煮飯
而係"做飯"寫出黎極其迄突

即係你寫寫下新詩唔會咁
"藍色的窗簾，灰黃色的舊襯衫，昨日與今天交錯的亂晒籠的回憶"

呢點要睇音樂公司肯唔肯唔再搵佢

謙囝個問題唔係解唔通 係上文不接下理
無啦啦有幾句彈出嚟同全份歌詞冇關咁
逐句解一定解得通架
不過成份詞睇就1999咁咋嘛
仲有佢啲用字遣詞好柒

認同做飯用得唔好，但你新詩嗰例子我就有啲保留

誰若抽身我連送都不送？

跳脫寫法都有分優劣嘅，例如《著襪浸溫泉》咪幾好，不同意像都可指向同一件事

「好行夾唔送」柒化版

Jude啲歌不嬲正

主題類似啫，唔一定叫抄

又話刻意唔押韻
但係做飯 浪漫 都係押咗
即係佢都同意要押韻先好聽
自相矛盾
而家押啲唔押啲咁，好核突

古代李白到近代新詩都係押韻
根本韻律要配文字就一定要押韻先順耳
好似牛歡喜配咸酸菜，係定律黎

如果佢諗住玩下嘢，就讀多啲書，填多幾年浸下先
新手扮高手

點睇唱到街知巷聞嘅《海闊天空》同《光輝歲月》都係冇刻意追求押韻
唔係想捧高佢，只係想引證詞一定要押韻先順耳，當中尚有好多影響因素同可能性

*唔一定

個人覺得呢兩首啲詞本身都唔順耳
但係配合 band 仔反傳統反潮流風格
有啲突破味道
算係少有打破到押韻定律既歌

但係別來無恙作為普通情歌
又表達唔到呢樣野
做飯 浪漫，好似想夾硬押韻咁
之後幾句又唔押韻
用字又唔優雅
覺得上好堆砌

仲要fb 打一篇文出黎解釋
如果作品好既，駛乜解釋

呢句真係好突兀
比做飯更破壞首歌

柏豪最新果首自我催眠真係打冷震

別來無恙首歌本身好撚正
畀陳詠謙搞彎晒

或是你太好 因此我更怕
相戀會殺掉最後的 那點

周柏豪首百年不合，成首詞真係老套又柒，
乜撚野 和你分開100年，
你話70,80年代聽落都正常，去到2018年仲講100年的愛，
屌你老母柒到癲，

佢填比周柏豪既詞全部都好撚柒，
懷疑條肥矮柒頭妒忌人，高過佢型過佢
所以填啲垃圾比佢報復

有冇聽過周柏豪首 上次講到
第一句：曾經攻佔過飯堂
已經柒到打冷震

副歌有句：
那日你飛上天際的 自由縮到極渺小

自由點樣縮 ，聽到鳩到縮埋

呢個post同陳詠謙啲詞一樣咁好笑

未聽過

可唔可以解釋下

恐怖在 狂人鋼琴師很危險
人突然爆裂 請將他送院

果然你好撚大怨氣
不過咁，老套野總有人受落
只係可惜不是你啫

佢地duo團隊嘅一個小圈子玩笑掛

謙謙跳脫啲

呢兩句要睇MV 先明

跳脫同戇鳩已成同義詞？

陳詠謙寫畀陳奕迅嘅好似都無咩伏？

睇左
但睇唔到解唔到咩叫人突然爆裂，想睇人體大爆炸

《沼氣》=屌你
《大人》幾好
仲有邊啲？冇乜印象

笑死朕、碌卡、習慣說、與你常在

真偏心

習慣說 唔差，
不過作曲係Eason and Eric Kwok ，
試下條撚屌填啲垃圾出黎，
實比佢2個屌死

自我催眠唔係yanting㗎咩

你聽下佢首男人背後就明

謙謙戇鳩嗎？佢好識搵錢啵

今晚聽下

唔好講到其他音樂單位好似係求其出歌咁喇

睇3D肉蒲團

爆裂左仲送去醫院做乜？

力量是你我都相信

「攻佔飯堂」基本上同《時間停止器》嘅「佔領球場」一樣，係要表達青春嘅任性同狂傲態度嘅一種行動表現，想像下好似ocamp re u大棚人去食飯噉咁旁若無人地有講有笑

將「自由」具像化成實物，飛上天後身影隨愈遠愈縮小，有咩問題？只係冇將自由比喻成飛鳥，直接寫「自由」識飛，仲畀咗個理由佢縮小添
Wyman《明目張膽》都寫過「我的愛 只願縮到最小 仿佛不存在」，都係將無形概念縮小。其實都係寫作手法嘅一種

縫針囉

=我相信你是我的力量
倒裝到走火入魔

未夠方文山走火入魔

呢個要另外開post講

問題係完全冇鋪排過，一黎就話攻佔過飯堂
再加埋周柏豪把老牛聲，冇青春感覺
一聽就心諗：做乜鳩

自由比喻成飛鳥都係9唔搭8啦
“你的自由好像飛鳥般，愈飛愈遠，愈來愈小”

“飛鳥的自由” 比喻成 “人的自由” 就解得通：
“你曾經像飛鳥般自由，但可以飛的空間愈縮愈小”

我明歌詞要填咁多意思又岩音好難
咁咪放棄一啲野
再慢慢鋪排想強調嗰句度囉

例如 別來無恙，想表達男人自己煮飯好寂寞
咁咪用多幾句講呢樣野囉
冇理由副歌第一句就咁講
好突兀

佢寫呢句咪就係鋪排囉，從回憶切入嘛
另外留意返飛鳥比喻係我講嘅，佢冇用比喻，直接具象化「自由」成識飛嘅嘢，愈快愈高，身影愈來愈細，係好平常嘅寫，並非九唔搭八。
就鋪排同意涵其實今次算正常，只不過又係老問題：遣詞用字遜色咗
好認同你提出嘅「取捨」，睇得出佢好多時都係屬於比較大貪

回憶切入應該第一句講下時間地點, 寫下環境背景先啦
等人慢慢代入先
佢一黎就攻佔飯堂, 急得濟
好似 "粵語殘片" 咁, 慢慢入回憶咪正囉

至於另一句
我覺得可以解讀做: [你以前"可以飛上天際既自由" 已經冇咗]
"愈快愈高，身影愈來愈細" 係你諗多咗
所以佢個 "縮" 字我覺得好7

不過無論邊個解讀
都係因為事前鋪排唔夠, 聽者先會覺得奇怪
如果係通順既, 就唔會有呢個 post

陳詠謙填詞好好喎

好多都稱唔上好

係有唔洗舖排咁多嘅寫法存在
只係佢今次寫唔到

《百年不合》我真係r爆頭都唔明咩叫在婚紗中再見

著婚紗=在婚紗裏面
指向同條女結緍
呢個真係要啲想像力

代樓主答:
呢度係用咗借代手法, 婚紗代表婚禮
因為婚紗比婚禮更形象化同具體, 令聽眾聯想到畫面

(其實係因為婚禮唔岩音)

教堂之中/聖堂之中/牧師祝福再見都勉強可以嘅
不過婚紗「形象化同具體, 令聽眾聯想到畫面」呢點又係真嘅

樓主應該就係陳生本人
btw
好中意別來無恙既 忙下去 捱下去 個句
但成首歌得呢句中意
只可以講啲詞好淺白 明點解咁寫

利申 柏宇fans

其實大部份詞都唔難明
不過覺得你未出名個陣啲詞正啲

誰成為陌生過路人 ~ 你是否都掛念這個人

4259路過

屌我唔撚係佢吖

你肥好多

哂料應該係指哂左本身首曲
有好多歌應該可以有更好既詞

我叻仔我可以肥

同埋即使幾唔歡喜佢，佢其實係有能力寫到更好嘅

樓主係林夕 個名

我係夕爺忠實fans

有冇聽Gin Lee新歌

自我感覺還好
但未聽

聽咗，只能說夕爺好偏心
同埋gin lee唔係去咗進修粵語發音咩？點解有啲位嘅咬字咁怪嘅

鍊住春袋唱歌 加 垃圾填詞人
絕配

私人恩怨請私下解決

途經幾百萬傷口

聽到即刻覺得嘩我屌你老母呀陳詠謙